Ükstuhat kaheksasada üheksakümmend seitsmendamal aastal, Paastu kuu seitsmendamal päewal Emmaste wallast kohtule tuntud kipper Juhan Luup ja talunikud Toomas Lõhmus ja Mihkel Aunapuu, palusiwad nendelt sisse antud kirjaliku lepingut selle kohtu raamatusse üleswötta: Laewa "Neptuni" kipper Juhan Luup kauples tänawuse meresöidu ajaks, mis kahekümne esimesel sell kuu päewal Riia sadamas algab, laewa peale madrusteks Toomas Lõhmus seitsmeteistrubla ja Mihkel Aunapuu kolmteistrubla kuupalgaga. See leping sai pärast Lepingu raamatusse kirjutamist pooltele ette loetud ja nendelt Toomas Lõhmuselt, Mihkel Aunapuu'lt ja Juhan Luup'ilt alla kirjutatud, mis kohus õigeks tunnistab.-
President: J. Söel [allkiri].
Liikmed: J. Eistrat [allkiri]. T. Tatter [allkiri]. J. Kahu [allkiri].
Kirjutaja: Brever [allkiri].
